中國川航擋風玻璃空中脫落 機長：副駕半身飛出去

中國四川航空編號3U8633次航班的空中巴士A319，今（14）日上午在飛行途中，駕駛艙的擋風玻璃突然破裂脫落，所幸飛機順利迫降。機長劉傳健下午受訪時稱，擋風玻璃脫落後，副機長的身體甚至「飛出去一半」，一度半邊身體在窗外懸掛，「還好他繫了安全帶」。
中國《紅星新聞》報導，這架川航班機預定由重慶飛往西藏拉薩，因駕駛艙右座前風擋玻璃破裂脫落，今日上午7時46分迫降成都雙流機場，所有乘客平安落地，但坐在駕駛艙右座的副駕駛臉部劃傷、腰部扭傷，1名空服員在下降時受輕傷。

機長劉傳健受訪表示，擋風玻璃無預警地突然爆裂，發出「轟」一聲巨大聲響，「我往旁邊看時，副駕（身體）已經飛出去一半，半邊身體在窗外懸掛。還好他系了安全帶。」駕駛艙的物品也全都飛起來，不少設備出現故障，噪音非常大，無法聽到無線電，飛機震動非常大，無法看清儀表。

劉傳健指出，擋風玻璃掉落後，首先面臨的就是失壓，突然的壓力變化會對耳膜造成很大傷害。溫度驟降到零下20-30度左右（監測顯示，當時飛機飛行高度為32000英尺，氣溫應該為零下40度左右），極度的寒冷會造成駕駛員身體凍傷。

因此，他指出這次迫降是「非常難的一件事，不是一般的難。」只能依靠目視水平儀來進行操作；所幸駕駛艙失壓後，和客艙一樣會自動脫落氧氣面罩，缺氧問題不大。此外，駕駛艙和客艙是密封隔絕的，因此失壓、降溫沒有對乘客造成影響。

劉傳健說，當時迫降完全是人工操作，目視靠自己來判斷，「天氣幫了很大的忙。今天早上幾乎無雲，能見度非常好，如果是伴隨降雨或者天氣狀況不好的話，後果無法預料。」

贏了

個副駕真係嚇撚死
差d空中飛人

厲害了

咁都唔死

CCTVB 今朝報呢個 Airbus 319 係支那生產。

有安全帶都半身出左去

拉力有幾大

英航5390?

官方：出事既係外國部件

好似成架都係大陸飛機？

大陸組裝

大陸d飛機全部都同美帝買

乜構造失壓+零下40度都冇事

個機師好撚強

就好似大陸電話咁，官方話自己研發，查實全部零件係外購

機師退役軍人，心理質素同技術都好撚勁

係囉，個駕駛艙應該大風到阿媽到唔認得㗎噃

到埋個副機師扯左一半出去，點入返黎？照計正機長都無得解安全帶去救佢㗎？

安全帶重要性

有集Air Crash Investigation講佢
不過上次係飛個機長出去

機師真心勁

斷估係急降到安全高度後叫空少入黎幫手捉住 然後落到地先救

架機係Airbus嚟架喎

佢應該無英航咁飛出去，好似係上半身，無晒氣壓分別應該會縮返入嚟啩

最新蛇王方法

中國又贏

上次個美國女人又係扯咗半身但就死咗

今次中國人只受輕傷，可見個人體質，飛機質素同機師應對都係中國贏晒

耳仔冇爆?

架機好虧，但個機師好勁
啲風係咁吹入嚟，個副機師就嚟跌出去，又耳鳴缺氧，又睇唔清儀器，咁都仲可以冷靜降落

仲要氣溫零下40度

劉傳健指出，擋風玻璃掉落後，首先面臨的就是失壓，突然的壓力變化會對耳膜造成很大傷害。溫度驟降到零下20-30度左右（監測顯示，當時飛機飛行高度為32000英尺，氣溫應該為零下40度左右），極度的寒冷會造成駕駛員身體凍傷。

因此，他指出這次迫降是「非常難的一件事，不是一般的難。」只能依靠目視水平儀來進行操作；所幸駕駛艙失壓後，和客艙一樣會自動脫落氧氣面罩，缺氧問題不大。此外，駕駛艙和客艙是密封隔絕的，因此失壓、降溫沒有對乘客造成影響。

屌你成篇潮文咁

上到captain應該都叫有10年以上經驗掛

聽唔到radio點叫mayday 同塔台溝通

佢地大陸好似好多退伍軍人做機師

安全帶一定係外國貨

呢個機師上得神台

真定假

還好他繫了安全帶

白事當紅事

我懷疑條友到底識唔識
Cock pit 同機籠道門點會密封 根本同一個加壓倉
只係有道門頂住 機籠失壓冇咁快
加上機頭飛緊有空氣阻力 失壓慢啲者
同埋失壓空氣向外走
邊黎佢講既外面既冷空氣吹入倉驟降到零下二三十度
俾啲常識好冇

另外機械儀同電字水平儀都係睇同一樣野
只係細啲 講到個機師好似比正常機師勁好多咁
其實呢幾點都係必須要識架囉好冇

外國飛機 大陸維修 同大陸製飛機無分別

Airbus大陸有廠組裝

點都影響到個溫度既
最多係唔會驟降姐
但都唔見得有幾暖

副駕到落地前一直飛左半邊身出去

暖就一定唔會暖
機頭空氣阻力會令失壓同時產生對流
的確會令外面空氣流入機艙
但唔會驟降
至少唔會有機會變負二三十度
由失壓果刻開始
Captain 會盡快幫架飛機下降至8000尺
正常機艙內部壓力大概等同8000尺高空
冇記錯好似係8-9psi
呢段時間話長唔長 話短唔短
至少唔會令到機師凍到失去意識或者嚴重影響操作

如果飛到35000-42000尺高失壓
唔盡快降去8000尺
機師未凍死架機就先解體
所以失壓情況唔係最懷既速度

cockpit 個 mask 撚係同客倉一樣自動跌落黎

張圖假㗎